大學老友人情畀6.66元人民幣 新郎咁還擊

重慶一名28歲楊姓男子邀請幾位大學同學參加婚宴，前一晚還在酒店聚餐，8人喝下4瓶五糧液。惟其中來自四川成都的李姓男室友，僅於前一晚用微信向新郎發6.66元（人民幣‧下同，約7.65港元）的紅包，在婚宴當晚也無給禮金，結束時還順帶拿走兩包香煙。

住在南岸區彈子石的楊男，今年5月結婚。楊男憶述，初時以為是李男所發的紅包是惡作劇，但翌日婚禮結束後，楊男發現李男並無付禮金。他坦言感到無法接受︰「我家條件還可以，朋友們大老遠跑來，我給他們訂的都是五星級酒店，沒想到他隨禮（人情）真的只隨了6.66。」楊男父母事後都出言相勸，稱或許是李男發紅包時寫錯金額。

直到上月底，楊男收到李男的請帖，通知他本月8日到成都參加其婚禮。婚禮前一晚，一眾友人說起往事，才發現李男參加其他朋友的婚禮時，也都只給6.66元。
楊男稱，李男有一份不錯的工作，妻子亦在醫院當護士，對方在大學時期為人處事都很得體，故難以接受他會這樣做。最後，楊男和其他朋友僅給李男發10元（約12港元）紅包，也不出席婚禮。

666

你估好想去咩 唔係俾帛金就幾好啦

大陸人鍾意666

仲以為點還擊

牛B死了

做人情呢啲戇尻野係咪支那狗獨有 屌你老母你擺酒請人黎要人地做人情同叫人地夾錢俾你攞彩有乜分別 好心請唔起就咪擺酒啦

再嘈就畀人民日報你做人情算撚數

咁撚普通既還擊就摺埋啦

結果都係蝕

俾6.64